---
title: >-
    شمارهٔ ۸۴۶
---
# شمارهٔ ۸۴۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به سویم آمدی شیدای خویشم ساختی رفتی</p></div>
<div class="m2"><p>بدین روزم نشاندی بیوفا انداختی رفتی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چه رنگین گشتم از تاراج شوخی آفرین بادا</p></div>
<div class="m2"><p>زدی بستی و کشتی سوختی پرداختی رفتی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چه رحم است این چه انصاف است ظالم اختراع است این</p></div>
<div class="m2"><p>زدی صیدی به خاک ره فکندی تاختی رفتی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مروت اینچنین عاجز نوازی اینچنین باید</p></div>
<div class="m2"><p>ز پا افتاده ای دیدی و قد افراختی رفتی</p></div></div>